[飛機撚］喺波音公司做緊工程系intern，你問我答

答到幾多就幾多，機密盡量不透露

飛機工程

負責做戰機客機定太空船

點解一架 boeing 747-8 飛機，購入成本要3.5億美元（27億港幣）咁貴 ？

飛機工程，讀degree同直接入HAECO做學徒有咩分別

intern仔可以有幾多機密俾你知。

intern仔
唔係幫手影印就係寄下信
我估佢連比你幫手囉螺絲既機會都無

好撚mean

Intern仔用咩engineering報入去

boeing分別有3個機構：

1. Boeing Commercial Aircraft (我屬於這個)
2. Boeing Defense & Space (戰機&太空船)
3. Boeing Ground Service (地勤)

零件最貴，可以沾多于8成成本
零件唔係普通街邊貨，係專業grading零件

haeco係維修同埋幫航空公司做飛機翻身
boeing係造飛機

可以睇到航空公司同零件供應商嘅drawing圖，睇到唔少唔出得街嘅drawing

酸撚到
人工幾多

我係專係做飛機凳department，好需要人手做工程類別嘅工作例如改圖，評論供應商嘅文件，與供應商溝通，等等。這些外國大公司唔係香港公司intern咁hea

我喺香港讀大學，上年收到mass email請intern

fresh grad engine仔人工。

Everett Seattle?

幾多gpa

每粒螺絲都要搵返你地訂 架機唔貴都幾難

Renton. 做緊737客機

$5.3

飛機引擎嘅一塊車業可以買到層樓

月尾黎睇tour 睇下有無機會食餐飯

係香港d on9公司先係咁姐

月尾去旅行 sorry xD

Hourly salary 呀?

咩係車業

唔透露，總之係engine fresh grad 人工

點樣先入到

777 既115b既engine blade twist 得咁奇怪，有咩作用？上網睇有話prevent supersonic wave 個原理係點

btw你做737，點解佢個cargo door設計要向裡面打開咁咪放少好多野？

點睇波音俾airbus收皮?

好羨慕
識人上年做

最緊要cv同interview。

件件野要有cert

問得好，我可以幫你問。
利申做飛機凳所以第d範疇唔熟

可悲

上年得兩個香港人，我果兩個都識

exactly

做凳出黎獻醜

笑撚死 唔講重以為係Boeing CEO

737好快比A320收皮

簽咗 NDA 未

點解d中文咁怪

我可能識你喎

係唔係真係連粒螺絲都要有 甚至機艙好普通既野
同埋埋果陣要足磅?

你估一張凳好平咩

乜凳唔係航空公司買番黎裝咩？

想問下究竟啲manual 既圖係點畫？
連我地instructor 都話唔知

去 lynnwood 食韓國嘢

美國人？定佢比visa

(打)飛機工程

做門做凳做廁所都歸入飛機工程

Standard part 好似唔洗粒粒都要 aircraft component就真係件件都要 Engine fan blade 塊塊都有個index 用黎balancing 唔係塊塊都一樣 要特登去measure 又係一堆錢

香港讀大學
是咪poly果個program

係

no and yes

Boeing 787同airbus a350你中意邊架多d?

讀香港邊間大學？

787 ，interior 靚d

無知一問，interior唔係同航空公司夾既咩？
定係你講緊無得改既部分？

default

邊間U

係唔係要英文好好先入到？

你可唔可以transfer去做 defense and space, 好型

我都想知
我覺得似poly
Poly個航空program就係同boeing合作

當然都有可能係其他U既mechanical engineering

軍事部門你唔係美國籍同埋美國土生土長應該唔會俾你經手

首先要有美國passport，又要經過security clearance先得。我自己都想。

lm

基本上華人都唔洗諗啦
唔怕你做間諜咩

冇冇買公司股票

no

一塊fan blade 得百幾萬，點買一層樓呢

係香港番工定美國

聽講客機張凳要承受10定15G力？真唔真？

US

有冇咁把閉 新開無耐

唔講得，總之出得街係安全。

讀完工程degree入haeco係GT，好做好多

唔會係poly啦
應該hku/ust

有老屎忽係入面
未開飛機科之前 都係me仔去啦

人地出post 要又屌
自己想做井底蛙可以摺埋

鄉下d 樓十幾萬

你做個間公司其中一個美籍中東人，股東個細仔上幾年係我學生，我地學校有個講座請amazon嘅人嚟講點揾工，佢問最多問題，問問下佢個fd踢爆佢有父幹，但佢話對屋企盤生意唔感興趣

俾心機做

利申: P&W 工程師

Henry??

香港做定西雅圖？

咪傻啦 大把人係入面做過到clearance就得
大把frd中國出世,拎左美藉之後入defense company或者軍事部門度做

佢係上幾屆

西雅圖

交機呢家嘢唔好複雜，我認真唔識

好複雜**

畢業後打算點?留響香港做飛機撚?

點睇 A380 同 B747-8 個銷情咁慘

唔係幾想留喺香港。。

我阿哥以前好似做過
好似3000usd人工？
之後要返黎國泰做返半年幾千人工個個program?

沾你老母
于你老母

識唔識hxxxxx nxxxx?

做呢d冇興趣真係好難做
有興趣唔洗諗留係香港

兩者有獨特優點，視乎航空公司嘅需求。再睇耐d吧

我阿哥幾年前做
HKU/ UST/ poly都可以apply
但最尾4個入面3個HKU 1個UST

可唔可以反映俾你地公司聽
經濟倉既坐位可唔可以定死唔俾較角度？
好多人因為呢個問題嘈 佢地係咪太離地唔知呢回事

呢個問題其實係關於航空公司，因為啲座位設定係佢地話事。

識人有做過呢間intern 真心覺得樓主好撚勁 人工高福利好又學到好多野 好撚過班井底連登仔淨係識做影帝就屌鳩人9up

咁專門，無興趣或者無留意開簡直輸在起跑線

兄弟，好耐無見

都唔係嘅，又唔係講到咁極端。只不過如果出面世界有機會就當然去馬。香港始終搵錢好，但係冇外國嘅生活水準咁好。

唔好咁講，都係交流下啫。自己都係未畢業嘅small potato...

近兩年poly有一至兩個

RR intern lm

近2年cut到得番2個位 聽聞個program遲下會cut埋

戴定頭盔先，好似confirm咗。

咁幾時會有香港版「空中浩劫」?

睇過nation geographic documentary 講airplane crashing (唔係mayday 唔係air investigation ), 有提到而家客機o既櫈承受到15 定16G, 話舊時d 櫈承受到嘅G fource 唔夠高太易爛，成日責到/ 責死d 傷者

近年poly好似最後入返hxxco

有冇請電子工程

咩叫gpa $5.3?

767 幾時先停產？

係咪因為個twist令到blade轉速相對變慢 延遲critical mach number？

5個3

做production 定design?

D DWG 係用AutoCAD solidworks 定CATIA

唔過3

唔好返黎
就算有人高人工請你返都唔好返

正確

我係你公司下兩層supplier

我以前讀ust mech 都有派呢個offer
不過果時岩岩識左女朋友唔想long d reject 左

唔過3都入到boeing
巴打係咪hku
係boeing做過 前途好

香港只係維修保養，講衰啲就係裝裝拆拆。
加上行頭窄，佢睇死你走唔到人工待遇點會好，唔好彩興趣都磨滅埋....

有冇諗住返黎考cadet

會唔會整全自動飛機？ 唔駛飛機師揸？

咩dept

都岩， 主要係想make sure個blade tip唔會入super sonic region 同時成個blade既shockwave移到最後去increase effiency

但成個fan blade 係仲有好多structural, materials,manufacturing 既研究

所以一個fan blade 既R&D已經係天文數字

Aerospace 大部分standard 都係用CATIA, 同埋用catia去create complex shape 係一流

唔過三呀

3 皮幾野ar ma.......但係冇return

比你做到波音intern 恭喜哂先
不過最好就R個return offer或者係外國搵到後路
否則係香港做飛機工程

聽講窩輪發電既blade都係咁貴

有機會

正式日期唔知，但係好肯定boeing開始陸續推銷 777x 同 787 嚟頂替767。

有可能

production
CATIA

唔唔係幾想渣飛機

已經有

interiors

補充: boeing客機嘅飛行哲學係盡量比飛機師多d自由度，而airbus嘅哲學係啱啱相反就係盡量將架機比電腦渣

塊扇葉之前睇好似80萬

美金吧... 而家啲新引擎嘅造價只會越造越貴

sry睇錯。我收番呢句。

咁機師會否淘汰？

同地鐵車長一樣姐
都要揾人睇住架

Turbine blade 係最貴

唔得，始終法律上解決唔到責任問題。雖然自動化係未來動向，但係全自動亦都引入好多專業操守嘅問題。

香港係咪得haeco 同cx 請人
喺英國讀緊飛機工程
但唔想留喺英國

點都好 千其唔好返黎香港!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

香港仲有haesl, gfs, 其他airline

點解Boeing 客機MSN 一般5個數字， Airbus 4個？

担白講, 其實你冇美籍都好難畢業去返波音做

因為boeing嘅所謂"msn"係包括Constructor's Number + Line Number

而airbus嘅msn係等於boeing嘅line number一樣。佢哋用呢種方法係因為啲飛機係以family嚟編排

sor1999

av engine

英國都好難搵到工 又習慣唔到外國既行活

係外國生活嗰就知香港其實真係無得輸

吹到一塊fan blade 買到一層樓
買車就得
Drawing 樓下flight line 都睇到啦

一塊fan blade 就難, 但如果講緊既係Composite+ IBR Fan 咁就真係隨時買到層樓

你成個disk 計實得嫁

RR grad E 留名